【核武幫兇】香港涉助朝鮮洗黑錢 朝鮮經商港人揭鐵幕黑暗秩序

港聞
【核武幫兇】香港涉助朝鮮洗黑錢 朝鮮經商港人揭鐵幕黑暗秩序
撰文： 香港01記者 發佈日期：2017-11-01 07:00
聯合國對聯合國對朝鮮（北韓）實施嚴格的制裁和禁運，有關的專家小組報告，多次點名香港公司協助朝鮮洗黑錢，成為朝鮮研發核武的幫兇，包括有朝鮮銀行透過香港開設的「幌子公司」迴避金融制裁，間接支持朝鮮開發核武。
《香港01》直擊多間涉事公司，發現多以秘書公司作登記地址，惟大部份公司已取消登記。記者早前亦曾發現，與被暗殺的金正男使用同一化名的朝鮮人，曾與韓國（南韓）人和港人開公司，記者亦曾訪問與朝鮮經商的港人，揭秘這個鐵幕國度。
聯合國報告指，香港公司涉助朝鮮洗黑錢。（視覺中國）

朝鮮多次試射導彈和進行核試，不斷推升半島核危機，遂遭聯合國實施嚴格的制裁和禁運。而聯合國每年都會發表制裁實施情況的報告，單在今年就發表過兩份。《香港01》翻查多份聯合國報告，發現當中均有香港公司的身影，有朝鮮銀行透過香港開設的「幌子公司」迴避金融制裁，亦有香港公司協助朝鮮販運軍火。
朝鮮大同信貸銀行（Daedong Credit Bank）駐大連代表金鐵三（Kim Chol Sam），被聯合國指在內地和香港金融機構開設多個帳戶和「幌子公司」。（聯合國報告）
朝銀行來港設幌子公司 轉移資金避制裁

朝鮮大同信貸銀行（Daedong Credit Bank）駐大連代表金鐵三（Kim Chol Sam），被聯合國指在內地和香港金融機構開設多個帳戶和「幌子公司」。而該銀行的部分股權，由內地人李振剛（Li Zhengang）持有，他聯同親信李勝達（Li Shengda），開設本港註冊公司「悅達國際貿易有限公司」（Yueda International Trading Co., Limited）。悅達向朝鮮出售燃油，並透過大同信貸銀行轉錢至平壤。

聯合國報告指，悅達的金融活動集中在內地，需進一步調查。悅達以秘書公司地址註冊，但其秘書公司指，悅達已非其客戶。

【核武幫兇】售零件製軍備 貨船運導彈 香港公司助北韓賣軍火
Play Video

港公司擁朝銀行 助賺外匯

聯合國報告亦點名香港註冊的「香港旺福特有限公司」（Unaforte Limited），涉違反禁令，協助朝鮮賺外匯。該公司在朝鮮羅先經濟特區擁有「東大銀行」（First Eastern Bank），向中國投資者放貸，又曾在網上宣傳在羅先擁有金礦。

旺福特註冊地址為一家秘書公司，位於灣仔依時大廈，秘書公司職員林小姐稱，早前透過一名內地人接觸到該旺福特的秘書，但不知其從事朝鮮業務，有指未能聯絡該公司負責人，已就事件報警。

旺福特目前仍在香港註冊，董事為內地人招春暉（SU Chunhui Zhao），以多米尼加護照登記。招曾接受內地傳媒訪問，表示旗下的朝鮮東大銀行，以及朝鮮羅先、中國延邊旺福特公司，在羅先擁有2萬平方米土地。該公司股東除了招春暉，還有登記地址為美國檀香山的Brian Kee Ming Hee，以及廣州的蘇和卿。
國際商品大王羅傑斯，獲配發涉為朝鮮洗黑錢公司旺福特的股份，但之後撇清關係。（視覺中國）
國際商品大王獲配股後撇清關係

根據公司註冊處資料，常到中國經商的國際商品大王、著名投資者羅傑斯（Jim Rogers），2016年2月獲分配旺福特增發的15萬股份，佔公司股權1.5%。但羅傑斯今年3月接受《紐約時報》訪問時表示，已要求旺福特收回股份，並刪除列他為股東的資料。

聯合國朝鮮專家小組協調人格里菲思（Hugh Griffiths），向美國有線新聞網（CNN）指出，朝鮮在香港開設多間幌子公司，數字上與英屬處女島並列最多。

與金正男化名相同男子 曾在港經商

另一方面，朝鮮領導人金正恩的同父異母兄長金正男，今年初在馬來西亞被暗殺，《香港01》曾追查金正男在香港的足迹，發現與金正男採用相同化名的男子，曾與香港人和韓國人合組公司，但該名港人稱只認識韓國董事，不知有朝鮮人。

曾與朝經商港人：我只做生意 其他知得愈少愈好

記者亦接觸過曾與朝鮮做生意的港人Steve（化名），他在90年代開始向朝鮮出售日用品、汽車、發電機等，朝鮮會用日本或澳門的銀行開信用狀（L/C）付款，他坦言與朝做生意膽顫心驚，亦被朝、韓、美等多國跟蹤，但他從不過問朝鮮的權鬥和違法行為：「朝鮮試過洗黑錢、印假鈔，但我的心態是，我只是做生意，其他我都不想知，不關我事。所以我好小心，不會問太多，知得愈少愈好。」

Steve有時亦要親自到朝鮮收現金，見證過鐵幕國度的光怪陸離，曾在當地街市看到懷疑售賣人肉：「我和一個醫生去了一個外國人禁止到訪的市場，看到有肉類售賣，黑鼆鼆，同行的醫生說『我肯定這是人肉』。飢荒下，當地人不會理會街市的肉類是什麼，可以買就會買。」

因聯合國制裁，Steve已停止與朝經商數年，他說一名常駐澳門的朝鮮生意拍檔，更因貪污被「誅九族」：「他被揭發在平壤家中收藏幾十萬美元現鈔，回到平壤後被槍斃。最慘是他的兒子，在澳門長大，懂廣東話，好靚仔，亦要打靶。連親家家人都要被發配邊疆，好恐怖。」

城大核子工程中槍

有錢賺佢殺人又唔係我殺
關我咩事
真獅子山精神

澳門好多北韓人架 仲要分唔出 因為佢地廣東話仲講得好過澳門人

澳門滲透咗好多北韓特工